
# Código de Conducta convenido para Contribuyentes

## Nuestro compromiso

Nosotros, como miembros, contribuyentes y administradores nos
comprometemos a hacer de la participación en nuestra comunidad una
experiencia libre de acoso para todo el mundo, independientemente de la
edad, dimensión corporal, minusvalía visible o invisible, etnicidad,
características sexuales, identidad y expresión de género, nivel de
experiencia, educación, nivel socio-económico, nacionalidad, apariencia
personal, raza, religión, o identidad u orientación sexual.

Nos comprometemos a actuar e interactuar de maneras que contribuyan a
una comunidad abierta, acogedora, diversa, inclusiva y sana.

## Nuestros estándares

Ejemplos de comportamiento que contribuyen a crear un ambiente positivo
para nuestra comunidad:

* Demostrar empatía y amabilidad ante otras personas
* Respeto a diferentes opiniones, puntos de vista y experiencias
* Dar y aceptar adecuadamente retroalimentación constructiva
* Aceptar la responsabilidad y disculparse ante quienes se vean afectados por nuestros errores,
aprendiendo de la experiencia
* Centrarse en lo que sea mejor no sólo
para nosotros como individuos, sino para la comunidad en general

Ejemplos de comportamiento inaceptable:

* El uso de lenguaje o imágenes sexualizadas, y aproximaciones o
  atenciones sexuales de cualquier tipo
* Comentarios despectivos (_trolling_), insultantes o derogatorios,
y ataques personales o políticos
* El acoso en público o privado
* Publicar información privada de otras personas, tales como direcciones
físicas o de correo
  electrónico, sin su permiso explícito
* Otras conductas que puedan ser razonablemente consideradas como
inapropiadas en un
  entorno profesional

## Aplicación de las responsabilidades

Los administradores de la comunidad son responsables de aclarar y hacer
cumplir nuestros estándares de comportamiento aceptable y tomarán
acciones apropiadas y correctivas de forma justa en respuesta a cualquier
comportamiento que consideren inapropiado, amenazante, ofensivo o dañino.

Los administradores de la comunidad tendrán el derecho y la
responsabilidad de eliminar, editar o rechazar comentarios, _commits_,
código, ediciones de páginas de wiki, _issues_ y otras contribuciones
que no se alineen con este Código de Conducta, y comunicarán las
razones para sus decisiones de moderación cuando sea apropiado.

## Alcance

Este código de conducta aplica tanto a espacios del proyecto como
a espacios públicos donde un individuo esté en representación del
proyecto o comunidad. Ejemplos de esto incluyen el uso de la cuenta
oficial de correo electrónico, publicaciones a través de las redes
sociales oficiales, o presentaciones con personas designadas en eventos
en línea o no.

## Aplicación

Instancias de comportamiento abusivo, acosador o inaceptable de otro modo
podrán ser reportadas a los administradores de la comunidad responsables
del cumplimiento a través de [INSERTAR MÉTODO DE CONTACTO]. Todas las
quejas serán evaluadas e investigadas de una manera puntual y justa.

Todos los administradores de la comunidad están obligados a respetar
la privacidad y la seguridad de quienes reporten incidentes.

## Guías de Aplicación

Los administradores de la comunidad seguirán estas Guías de Impacto
en la Comunidad para determinar las consecuencias de cualquier acción
que juzguen como un incumplimiento de este Código de Conducta:

### 1. Corrección

**Impacto en la Comunidad**: El uso de lenguaje inapropiado u otro
comportamiento considerado no profesional o no acogedor en la comunidad.

**Consecuencia**: Un aviso escrito y privado por parte de los
administradores de la comunidad, proporcionando claridad alrededor de
la naturaleza de este incumplimiento y una explicación de por qué
el comportamiento es inaceptable. Una disculpa pública podría ser
solicitada.

### 2. Aviso

**Impacto en la Comunidad**: Un incumplimiento causado por un único
incidente o por una cadena de acciones.

**Consecuencia**: Un aviso con consecuencias por comportamiento
prolongado. No se interactúa con las personas involucradas, incluyendo
interacción no solicitada con quienes se encuentran aplicando el Código
de Conducta, por un periodo especificado de tiempo. Esto incluye evitar
las interacciones en espacios de la comunidad, así como a través de
canales externos como las redes sociales. Incumplir estos términos
puede conducir a una expulsión temporal o permanente.

### 3. Expulsión temporal

**Impacto en la Comunidad**: Una serie de incumplimientos de los
estándares de la comunidad, incluyendo comportamiento inapropiado
continuo.

**Consecuencia**: Una expulsión temporal de cualquier forma de
interacción o comunicación pública con la comunidad durante un
intervalo de tiempo especificado. No se permite interactuar de manera
pública o privada con las personas involucradas, incluyendo interacciones
no solicitadas con quienes se encuentran aplicando el Código de Conducta,
durante este periodo. Incumplir estos términos puede conducir a una
expulsión permanente.

### 4. Expulsión permanente

**Impacto en la Comunidad**: Demostrar un patrón sistemático de
incumplimientos de los estándares de la comunidad, incluyendo conductas
inapropiadas prolongadas en el tiempo, acoso de individuos, o agresiones
o menosprecio a grupos de individuos.

**Consecuencia**: Una expulsión permanente de cualquier tipo de
interacción pública con la comunidad del proyecto.

## Atribución

Este Código de Conducta es una adaptación del [Contributor
Covenant][homepage], versión 2.0, disponible en
https://www.contributor-covenant.org/es/version/2/0/code_of_conduct.html

Las Guías de Impacto en la Comunidad están inspiradas
en la [escalera de aplicación del código de conducta de
Mozilla](https://github.com/mozilla/diversity).

[homepage]: https://www.contributor-covenant.org

Para respuestas a las preguntas frecuentes
de este código de conducta, consulta las FAQ en
https://www.contributor-covenant.org/faq. Hay traducciones disponibles
en https://www.contributor-covenant.org/translations

<!-- vi: set spl=es spell: -->
